GDP差距拉近 中國5年內可望超美

中國歷經40年的改革與開放後，國內生產毛額（GDP）成長速度可說是三級跳，1978年，中國邁出改革開放第一步時，當年美國GDP總量是中國的15.7倍，時至2017年，中美的GDP差距倍數已縮小至1.6倍。一般預料中國GDP總量最多5年就會跑贏美國。

2017年全球各國GDP總量超過10兆美元大關，只有美國與中國，美國是19.36兆美元，中國有12.25兆美元，雙方差距已縮小至1.6倍。對比1978年，雙方的差距高達15.7倍，中國的經濟實力歷經40年改革與開放的努力，實力已非當年的吳下阿蒙。

目前全球其他國家很難追趕中美兩國的GDP總量，以排名第3大經濟體的日本，2017年GDP總量是4.88兆美元，只有中國GDP的4成，雙方總量差距達7兆美元。據專家預測，2018年，美國的GDP總量突破20兆美元大關，而中國也將突破14兆美元。

中國在2008年金融海嘯前的2007年，躍居全球第3大經濟體，金融海嘯後的2010年則榮登第2大經濟體，差美國僅有一步之遙。根據推估，以中國目前的GDP成長速度看，最多5年，中國可望跑贏美國登頂，躋身全球最大經濟體。

GDP作咋嘛

佢話而家已經超過美帝都得啦，d水份多撚到

好 出師更有名

咁犀厲呀！加重啲關稅先

侵侵驚呆了